\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{cite}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{perpage}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{url}
%\usepackage{hyperref}

\title{Cayley's $\Omega$-Process And The Reynolds Operator}
\author{Berthold Lorke}

\newtheoremstyle{prrt}
  {\topsep}
  {\topsep}
  {}
  {0pt}
  {\bfseries}
  {}
  { }
  {\thmname{#1}\thmnumber{ #2}\thmnote{ (#3):}}

\theoremstyle{prrt}
\newtheorem{theorem}{Theorem}[section]
\newtheorem{definition}[theorem]{Definition}
\newtheorem{lemma}[theorem]{Lemma}
\newtheorem{proposition}[theorem]{Proposition}
\newtheorem{corollary}[theorem]{Corollary}
\newtheorem{remark}[theorem]{Remark}
\newtheorem{cremark}[theorem]{Remark}
\newtheorem{example}[theorem]{Example}
\newtheorem{dexample}[theorem]{Example}

% \setlength{\parindent}{0pt}

\setcounter{tocdepth}{5}

\MakePerPage{footnote}

\begin{document}
\bibliographystyle{alpha}

\begin{titlepage}
  \centering
  {\scshape\LARGE Technische Universit\"at Berlin\par}
  \vspace{0.5cm}
  {\scshape\LARGE Fakult\"at II - Institut f\"ur Mathematik\par}
  \vspace{1cm}
  {\scshape\Large Bachelorarbeit\par}
  \vspace{0.5cm}
  {in englischer Sprache\par}
  \vspace{1.5cm}
  {\huge\bfseries Cayley's $\Omega$-process and the Reynolds Operator\par}
  \vspace{2cm}
  {\Large Berthold Blatt \textsc{Lorke}\par}
  {\Large Matrikelnr. 361776\par}
  \vfill
  Erstgutachter:\par
  Prof. Dr. Peter \textsc{B\"urgisser}\par
  Zweitgutachter:\par
  Prof. Dr. Alexander \textsc{Bobenko}\par
  \vfill

  % Bottom of the page
  {\large 26. M\"arz, 2018 \par}
\end{titlepage}

\section*{Eidesstattliche Erkl\"arung}

Hiermit erkl\"are ich, dass ich die vorliegende Arbeit selbstst\"andig und eigenh\"andig sowie ohne unerlaubte fremde Hilfe und ausschlie{\ss}lich unter Verwendung der aufgef\"uhrten Quellen und Hilfsmittel angefertigt habe.

\vspace{4cm}
\noindent Die selbstst\"andige und eigenst\"andige Anfertigung versichert an Eides statt:

\vspace{2cm}
\noindent Berlin, den 26. M\"arz 2018

\vspace{1cm}
\noindent \rule{5cm}{0.4pt}

\noindent Berthold Blatt Lorke
\newpage
\section*{Deutsche Zusammenfassung}

\input{zusammen}

\newpage

\tableofcontents
\vfill

\section{Introduction}

\input{introduction}
\newpage

\section{Preliminary work}\label{pw}

\input{prework}

\section[Linearly reductive groups, the Reynolds operator and Hilbert's finiteness theorem]{Linearly reductive groups, the Reynolds \\operator and Hilbert's finiteness theorem}

\input{reynolds}

\section{Cayley's $\Omega$-process}

\input{prozess}

\section{Further discussion}

\input{discussion}
\newpage

% \section{Test}
% 
% This part of my master file is for testing my environment.
%
% \input{test}

\bibliography{roughdraft}

\end{document}
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
